## 存储过程简介

> 摘要：在本教程中，您将了解在PostgreSQL中用于开发函数的存储过程。

PostgreSQL允许您使用各种过程语言（通常称为存储过程），使用用户定义的函数扩展数据库功能。

存储过程定义用于创建触发器或自定义聚合函数的函数。此外，存储过程还添加了许多过程特征，例如控制结构和复杂计算。这些允许您更轻松，更有效地开发自定义功能。

可以使用 `DO` 命令调用过程代码块而无需定义函数。

PostgreSQL将过程语言分为两大类：

- 任何用户都可以使用安全语言。SQL 和 PL/pgSQL 是安全语言。
- 沙箱语言仅供超级用户使用，因为沙箱语言提供绕过安全性并允许访问外部源的功能。C是沙箱语言或不安全语言的示例。

默认情况下，PostgreSQL支持三种过程语言：SQL，PL/pgSQL 和 C。您还可以使用扩展将其他过程语言（例如Perl，Python 和 TCL）加载到PostgreSQL中。

#### 优点

存储过程带来如下许多优点：

- 减少应用程序和数据库服务器之间的调用次数。所有SQL语句都包含在PostgreSQL数据库服务器中存储的函数中，因此应用程序只需发出函数调用以获取结果，而不是发送多个SQL语句并等待每次调用之间的结果。
- 提高应用程序性能，因为用户定义的函数已预编译并存储在PostgreSQL数据库服务器中。
- 能够在许多应用程序中重用。开发函数后，您可以在任何应用程序中重用它。

#### 缺点

除了使用存储过程的这些优点之外，还有一些注意事项如下：

- 软件开发速度慢，因为它需要许多开发人员不具备的专业技能。
- 难以管理版本，难以调试。
- 可能无法移植到其他数据库管理系统，例如MySQL或Microsoft SQL Server。

在下一篇教程中，我们将向您展示如何使用默认的PostgreSQL附带的PL/pgSQL开发用户定义的函数。

此外，PL/pgSQL类似于容易学习的PL/SQL。  

在本教程中，我们向您介绍了PostgreSQL存储过程，并讨论了在PostgreSQL中使用存储过程的优缺点。

让我们转到下一个教程，[使用PL/pgSQL过程语言开发第一个用户定义的函数](content/postgresql-create-function.md)。